## `Singleton (Одиночка)`

Одиночка — это порождающий паттерн проектирования, который гарантирует, что у класса есть только один экземпляр, 
и предоставляет к нему глобальную точку доступа.

### `Проблема`

Практически в любом приложении возникает необходимость в глобальных переменных или объектах с ограниченным числом экземпляров. 
Самый простой способ решить эту задачу — создать глобальный объект, который будет доступен из любой точки приложения.

### `Решение`

Все реализации одиночки сводятся к тому, чтобы скрыть конструктор по умолчанию и создать публичный статический метод, 
который и будет контролировать жизненный цикл объекта-одиночки.

Если у вас есть доступ к классу одиночки, значит, будет доступ и к этому статическому методу. 
Из какой точки кода вы бы его ни вызвали, он всегда будет отдавать один и тот же объект.

### `Структура`

![Alt text](https://refactoring.guru/images/patterns/diagrams/singleton/structure-ru-2x.png)

### `Применимость`
 
 - Когда в программе должен быть единственный экземпляр какого-то класса, доступный всем клиентам 
 (например, общий доступ к базе данных из разных частей программы).
 - Когда вам хочется иметь больше контроля над глобальными переменными.

### `Источники`

- [Подробнее о паттерне на refactoring.guru](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/singleton)

- [Реализация на Java](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/singleton/java/example)

- [Паттерн Singleton](https://bool.dev/blog/detail/pattern-singleton)